【0921 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻

hi

，

Hi

hihi

又冇第一！！

Bingo紙

點解係茶茶

得翻Linda茶茶輪流?

茶哥今日打算er幾多下

大

買重大!

豬氣插水式下跌

可能Linda 話俾Sara 聽有人會cap 直播放大隻腳同j佢把聲嚇親佢

咁少單都出來係咪小型爆發?

老貓

你嚟架啦肯定

樓豬好elegant

追問HKU lab 病毒係咪翻生!!!

大大大！！！！

樓豬前面多咗頭髮

9月20日00:00:00至23:59:59，多6宗確診個案

1 linked 1 unlinked

4宗輸入
2宗本地 (1宗本地有關連個案 1宗源頭不明)

你差少少就唔使出嚟

假髮

wfh wfh

反～嚟

應該係剪咗啲頭髮撥去前面啫好睇咗

60歲外傭

你歧視

幾時可以開港澳

呈報19

茶茶係咪新外套嚟

如果係7月5號聽到，大家就會好緊張⋯⋯

tvb死全家

茶茶剪咗髮幾靚仔

你係咪同樓豬約埋剪頭髮？

雞仔聲死撚咗呀?
連續三個禮拜唔出嚟
搞到武漢茶兩個星期就要出嚟一次
睇黎匯報技巧會越嚟越好

放咗一個星期假有時間去買新衫
仲剪咗頭髮添

點解要約埋佢

幫推

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

蘋果今日係咪詠希bb

mouse 即係電腦個mouse
有人會get係真老鼠咩

好人mc你今日放假

屌

Import 邊度黎？

好似埃塞羅比亞

Lab 可以有老鼠

肯定係鬆弛有度

樓豬下次出嚟記得飲水
啱啱樓豬冏咗

又要我出嚟屌晒紅媒老母

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

吊頸都要抖下氣

大聚會係咩嚟

你表現成點

cctvb 第一條率先衝咗出嚟死全家

好耐冇見巴打

唔怪得好似怪怪地
仲諗緊邊到錯左

武漢茶唔坐鎮冇興趣睇

32台做乜撚野講蝗語

32台做咩9麗音左

笑到仆街
幻想緊成個lab d老鼠跑嚟跑去

Cctvb都係 蝗語同英文搶聲

咪係
咩事

32台

茶茶竟然有fans

每人養一隻

唔明

不嬲都有你唔識貨

正式大陸化....CCTV

哈利波特咁款

第三波初爆發嗰陣乜都驚一餐
依家已經冇感覺

強制迫你聽蝗語

32台 仲未回復正常發生咩事

正~又黎國慶群組, 中秋群組

疫情已接近完全緩和

冇晒豬氣

有新朋友仔加入？

我初來報到，多多指教

記者想迫死D小店?

點解唔直接問港大
而要問衛生署？

Hello

err er err err errrrrr

武漢茶星期一er得特別多

眼訓呀

掛住買衫同剪頭髮又唔早d瞓

blu blue monday 你想點

入黎睇下你地班防疫NPC

茶茶你件西裝褸好靚

閪mc

係相連但分開

馬啦 田啦 壆呢就係.......

樓豬：馬啦 田啦

(笑

壆係有個學字咁嘅

馬啦田啦

馬田壆, 馬啦, 田啦, 壆呢就學字下面有個土

教人寫字

少過10 prelim

procedure 即係err er errr 程序

呢位係pk tang

唔好教數學。。。。。。

32台今日想點

我唔係

點解今日咁多國語

rthk想點撚樣呀係咪收左order要消除廣東話呀

rthk係咪駁咗落傳譯到

HK01死全家

fresh grad撚入支那01死全家

今日幾多宗？

米係，聽到火滾

Pin 咗

睇pin啦

6
睇吓樓豬置頂

byebye樓豬

8頁

樓主快啲養多啲豬

得6宗開記者會
返學返工

初步？

<10

紅雨 樓主啲花

好似記得有一日有個變態reply 話想屌劉醫生，跟住累積咗大量負評

記得連登真係最大同性戀論壇

有咩

又係友愛邨？！

飲飽水 但無太陽

多哥
喺西非過嚟

樓豬記唔記得邊日？

#4933，5008
0917 荃灣 嘉民國際訊通中心

#5035
0916 元朗 天秀墟
0918 元朗 天一商城
0918 元朗 T Town

#4933係0910

嫦娥

屌，食緊熱狗，笑撚死

樓豬唔好扮啦

鈕祜祿·嫦娥

噴啲野食出嚟未
同飲水睇茶茶errr差唔多 睇到唔知笑 噴水 定飲埋啖水好

好名好名

啱啱仲要上緊堂，又唔可以笑出黎

延長到十一零時，留名睇十一即放寬

行過市面都見到大把餐廳冇理599F，顧客人數不得超過座位50%以上，食環同狗都唔理，FOOD COURT果D直情全場爆滿都得，根本哂9氣

11點：消息！

消息人士係咪放假

Cable:9宗

Cable: 9宗

多咗一半呀屎啦屎啦

香港迪士尼樂園本週五起重新開放，逢週二及四關閉，公眾假期及指定日子除外，直至另行通知。

有冇得參觀下竹篙灣檢疫中心

樓豬又要為一宗而出嚟

你又知？

12點都未有新聞稿即係要出

而家通常2點先出⋯⋯

放心啦 mc話有就有

咁我信你架啦

我唔係茶茶

Pk tang又要呼喚樓豬

未見新聞稿
不過經濟日報話無記者會⋯⋯

蘋果：據悉，今日（22日）錄得約9宗確診個案，較昨日（21日）6宗確診微升，但仍維持在單位數字。由於當中沒有源頭不明個案，故衞生署今日無疫情記者會。

又冇得見樓豬

又偷懶

休息

明明係無源頭

衞生署衞生防護中心公布，截至九月二十二日零時零分，中心正調查八宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 047宗（包括5 046宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中五宗曾於潛伏期身處外地，其餘與本地個案有流行病學關連。

樓豬唔出嚟

8 confirmed
- 5 imported
- 3 linked

No Dr NAUKWULUK breifing at 430

輸入：5
印度 + 5（#5040、#5044～#5047）
本地：3
#5041 30 女 屯門海麗花園1座（與本地個案有流行病學關連）
#5042 14 女 黃大仙樂富邨樂民樓（與本地個案有流行病學關連）
#5043 23 女 紅磡福年新樓A座（與本地個案有流行病學關連）

dllm咖喱x5

唔開會既定義愈來愈低

8唔係9

briefing

No Dr NAUKWULUK briefing

手快打錯

唔通9宗都係海外傳入

即係本地第3宗

5宗印度輸入，其餘3宗本地有關連

3 local (linked)

Thanks

第四波幾時到

有就有
輸就輸
唔好好似袁國勇咁指鹿為馬話慘勝
由始至終香港根本就無贏過

第四波已完

今日零出院?

截至今日（九月二十二日）上午九時，過去24小時共有12名確診2019冠狀病毒病的病人出院，至今共有4 729名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用641間負壓病房，合共1 158張負壓病床，現時共有179名確診病人分別於17間公立醫院留醫，其中12人情況危殆，11人情況嚴重，其餘156人情況穩定。

三only

屯門醫院四歲男童初步確診 10名同房病童被列作密切接觸者要隔離檢疫

樓豬預備出嚟

仲有茶茶 err err errrr...

TMH 4歲男 Preliminary positive
10 close contacts

4歲

樓主係咪太累，追漏咗contact？方向報話個細路佢屋企外傭早前已確診⋯⋯⋯⋯

仲有pk tang (鬆弛有度)

生果：個細路既外傭係5041號

#5040 curry via dubai 0920 EK384
#5044 #5045 #5046 #5047 0911 AI310

0908 AI314 6
0911 AI310 5
0918 AI310 6

咁撚得閒負皮我正仆街

條友真係好撚得閒

係！各位網友！
福氣到極點啦

WEBSITE做咩唔更新呢個數, 提早收工?

Cable : +3

又冇樓主記者會

又可以休息

你越在意佢越開心唔好理佢啦

SCMP話有一宗unlinked

Hong Kong expects to see about three new Covid-19 cases on Wednesday, with at least one locally transmitted case of an unknown origin, sources said.

記得準時呀

邊個阻我休息呀

Pk tang : 鈕祜祿同我出嚟

屎

出嚟啦

負皮你

原來你就係嗰隻負皮狗

辛苦樓豬

兩點!

【最新】本港新增三宗確診個案，其中一宗由英國抵港，另外兩宗與早前個案有關連，今日不設疫情記者會

0923: +3
- 1 imported (UK)
- 2 local (linked)

估唔到SCMP老貓燒鬚⋯⋯

歡迎出席今日嘅記者會，台上面嘅兩位分別係衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生，同埋醫管局總行政經理劉家獻醫生，首先請張醫生匯報下本地個案情況.

直至琴晚十二點，新增三宗確診個案，一宗係輸入個案由英國抵港，另外兩宗與早前個案有關連，我今日嘅報告係咁多.

依家請劉醫生為我哋匯報下醫管局方面嘅情況.

各位好, 截至到今朝上晝九點鐘, 過去二十四小時醫管局系統錄得呈報個案__ . 我嘅報告係咁多.

依家係提問時間，請大家先舉手，用我同事交畀你嘅咪發問，發問前請介紹下自己代表嘅傳媒機構。如果無問題, 今日記者會到此完結, 多謝大家。

輸入：1
#5048 41 女 從英國抵港
本地：2
#5049 4 男 屯門建生邨泰生樓（與本地個案有流行病學關連）
#5050 64 女 紅磡福年新樓A座（與本地個案有流行病學關連）

衞生防護中心 - 新聞稿

UK都開始漏啲case嗰嚟

冇君君sh同茶茶er唔夠真實

有聲

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

其中兩宗為本地個案，與早前個案有流行病學關連，他們都有病徴。兩名患者分別為一名4歲男童、居住在屯門建生邨泰生樓；另一名64歲女患者就居住在紅磡褔年新樓A座。

餘下一宗屬輸入個案，41歲女患者是貨機機組人員，從英國抵港，並無病徵。

又炒車

SCMP 好少錯

最後個句肯定係閪mc先講得出

歡迎出席今日嘅記者會，台上面嘅兩位分別係衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生，同埋醫管局總行政經理劉家獻醫生，首先請張醫生匯報下本地個案情況。

直至琴晚十二點，新增三宗確診個案，一宗係輸入個案由英國抵港，另外兩宗與早前個案有關連，我今日嘅報告係咁多。

依家請劉醫生為我哋匯報下醫管局方面嘅情況。

各位好, 截至到今朝上晝九點鐘, 過去二十四小時醫管局系統錄得呈報個案__ 。

截至今日（九月二十三日）上午九時，過去24小時共有20名確診2019冠狀病毒病的病人出院，至今共有4 749名確診或疑似病人康復出院。

病人出院編號為「3584、4544、4614、4796、4816、4817、4830、4869、4874、4904、4905、4910、4923、4927、4948、4957、5005、5007、5014、5040」

目前公立醫院已啟用641間負壓病房，合共1 158張負壓病床，現時共有167名確診病人分別於17間公立醫院留醫，其中12人情況危殆，10人情況嚴重，其餘145人情況穩定。

危殆病人編號為「 1401、1989、2007、2912、3496、3764、4101、4641、4706、4732、4833、4937」

嚴重病人編號為「 1470、1650、3904、4100、4187、4433、4746、4788、4969、5002」

我嘅報告係咁多。

依家係提問時間，請大家先舉手，用我同事交畀你嘅咪發問，發問前請介紹下自己代表嘅傳媒機構。如果無問題, 今日記者會到此完結, 多謝大家。

又休息

#5049 4歲男童究竟係琴晚初步確診嗰個定另一個

樓豬 今日又唔開記者會

Linda&君君

而家好少咁詳細

佢兩個真係有默契又幽默

Cable: 再多一人病逝累計104死 瑪嘉烈醫院83歲女病人離世

#5049
0921 屯門 新墟街市

一宗係sh輸入個案由英國抵港

KONGU有咁多environmant sample都++竟然仲未有further cases

證明做足保護

樓豬

【一夜間「多」129名非香港居民患者】

本港武漢肺炎疫情回穩，但近日輸入個案不斷，反過來比本地感染個案更多，過去一星期（9月16至22日），輸入個案有45宗，佔整體63.4%。眾新聞日前翻查衛生署公開的個案詳情報告，希望了解第三波患者當中多少是非香港居民，竟發現第三波約3800名患者當中，只有2人是非香港居民，但有135名患者被分類成「未知」是否屬香港居民。記者遂向衛生署查詢，一日後，署方表示已更新報告，非香港居民的患者人數，一夜間由2名增至131名。署方並無解釋為何之前未能判斷患者是否香港居民，又為甚麼待傳媒查詢後一日即更新資料，署方尚未回覆記者追問。

本港自3月25日起禁止非香港居民入境，這131個非香港居民患者從何而來？多少是來自33類獲豁免人士?在第三波疫情中，最早出現的一位非香港居民患者，是56歲男子，無病徵，7月7日在本港確診，屬於輸入個案。較他更早出現的非香港居民患者，則已經要數到3月份。

眾新聞根據衛生署資料，整理了這131位人士的住處，發現其中28人住過酒店，亦即有可能進入過社區。其餘患者包括一名住荔枝角的45歲女士、一名在青山灣入境事務中心的被羈留泰籍男子。除他們以外，患者住處均顯示為「不適用」，衞生署回應眾新聞查詢，表示在某些情況下，例如個案於傳染期期間居於檢疫中心，或個案於機場入境檢疫時確診，有關欄目會註明為「不適用」。

眾新聞武漢肺炎互動專頁：

不過佢confirmed之前已經有彬記cluster

now: +9

+200%

咁咪好

Cable: +7

樓豬肯出嚟未

D公墓員廢到

now,cable, rthk: +7

咁我應該頭先睇錯咗now

太想樓主出嚟

準備大爆發了

唔知幾多係本地

太掛住樓豬

Cable: 今增7宗確診 當中3宗本地感染皆與之前個案相關

Now: 今日新增7宗確診個案，4宗由外地輸入包括英國及菲律賓，另外3宗與早前確診個案有關連

衞生署衞生防護中心公布，截至九月二十四日零時零分，中心正調查七宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計5 057宗（包括5 056宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中四宗曾於潛伏期身處外地，其餘與本地個案有流行病學關連。

樓豬又唔出嚟見人

又冇樓主

本地個案但住處不適用

4宗輸入

#5051 32F 英國抵港 （赤鱲角香港天際萬豪酒店）
#5052 31F 菲律賓抵港 （灣仔灣仔帝盛酒店）
#5053 40F 菲律賓抵港 （灣仔灣仔帝盛酒店）
#5054 40F 菲律賓抵港 （油麻地香港海景絲麗酒店）

3宗與本地個案有流行病學關連

#5055 52M
#5056 44F （天水圍嘉湖山莊景湖居7座）
#5057 50F （屯門建生邨泰生樓）

入咗檢疫中心

樓豬又借d依唔出

歐洲一鬆就爆

鈕祜祿·甄嬛又偷懶

又見唔到樓pig

武漢茶老細s（醫管局主席&行政總裁）見記者

#5052 #5054 0912 CX906
#5053 0912 PR300
#5051 0922 BA31 菇

#5050
0918 紅磡市政大廈
0921 紅磡寶新大廈

點解係菇

Crew?

咁應該係crew

睇返個list已經有答案啦喎

消息：新增2宗確診 均與早前個案相關

消息指，本港新增兩宗新型冠狀病毒確診個案，均與早前個案相關，預料是連續第5日呈單位數確診，以及連續第4日無新增感染源頭不明的個案。

第三波完結啦…準備第四波

又放假

你都有份放架

呀鈕快啲呼籲唔好聚集

［區議員入］信報：中聯辦落命令 要求保皇狗十一喺街頭搞‘千人賀國慶‘

本地：2
#5058 50 男（與本地個案有流行病學關連）
#5059 40 男（與本地個案有流行病學關連）

冇哂豬氣

#5056
0920 元朗 天瑞商場

#5059
0918 荃灣 嘉民國際訊通中心

鬼叫鈕祜祿·甄嬛又偷懶

好想去廁所

養豬

@衛生防護中心傳染病處主任

係咪諗住問佢 如果有武肺患者 呢啲蟲會唔會傳染到俾其他人

係 要求樓主答

物管仲要賴住戶痾蟲

#5056
0920 天瑞商場

#5059
0918 嘉民國際訊通中心 (total 3)

#5001 去咗邊乜都唔知

11點都冇料到
今次喺大！

2宗

希望君君可以方加

但佢個位人工對得起啦
最高危班dirty team護士可能連佢一半人工都冇

輸入：1
#5060 48 男 從巴林抵港
本地：0

終於本地零確診
用咗幾耐時間

對上一次係15/9

依一波5/7到26/9 Total 84日

今朝又話2單 點解會變左得1單

消息人士炒車

報多1倍唔接受

無事啦

武漢搽側側膊唔多覺今個禮拜咁就完喇
可以乖乖做老婆奴
唔使出鏡er er er咁緊張

倫敦可能爆得好恐怖

繼法國後 爆得最勁

其實而家成個歐洲都再爆，法國同西班牙出現單日過萬新確診，英國雖然冇咁嚴重，但好似話部份城市要重新lockdown，變返四月時情況...

依一波一定嚴重過上一次

我自己睇法應該好快會上10k

英法相連一定一齊死

咁法國隔離呢

西班牙over 10k
德國 2k
意大利 差唔多2k

Cable:多6宗

大爆發

6倍

好想同張竹君屌閪呀

cls

我係咪準備開今個星期嘅第二日（定第三？）工

立場

消息指其中一名確診者為九龍區地盤工人，暫時其感染源頭不明，是本港連續 5 天沒有本地感染源頭不明個案之後，再度出現源頭不明個案。消息指整個與該名工人一起工作的人士都要接受病毒檢測。

大反彈

第四波

樓豬要見人啦

又準備比人問係咪準備大爆發/第四波

劉醫生，請問今日醫管局有幾多呈報個案？

消息：6宗確診，1宗源頭不明

有記者會

有unknown 有樓主記者會

Cable: 消息：本港新增源頭未明本地感染 衞生署下午設疫情記者會